<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>assignment &#8211; Learn Freelancing With Fun Pro Students Assignment</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>A DIGITAL IT EDUCATION PLATFORM</description>
	<lastBuildDate>Sat, 17 Jul 2021 16:21:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2021/07/lfwf-favicon-150x150.png</url>
	<title>assignment &#8211; Learn Freelancing With Fun Pro Students Assignment</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন!</title>
		<link>./../../../%e0%a6%ae%e0%a7%8b%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%87%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87-%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87%e0%a6%ac-%e0%a6%a1%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%87/index.html</link>
					<comments>./../../../%e0%a6%ae%e0%a7%8b%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%87%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87-%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87%e0%a6%ac-%e0%a6%a1%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%87/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[assignment]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 16:06:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Beginner Tips]]></category>
		<category><![CDATA[Tips & Tricks]]></category>
		<category><![CDATA[Web Design]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost/LFWF/?p=324</guid>

					<description><![CDATA[মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন!!? আসলেই কি সম্ভব ??আসসালামুআলাইকুম বন্ধুরা কেমন আছো সবাই আশা করি সবাই ভালো আছেন আল্লার রহমতে আমিও অনেক ভাল আছি। আজকের এই পোস্টটি মোবাইল দিয়ে যারা ওয়েব ডিজাইন শিখতেচান তাদের জন্য এবং আমি তাদেরকে বিশেষ ভাবে অনুরধ জানাচ্ছি এই পোস্টটি পড়ার জন্য। আমার একটা Blog Site আছে সেখানে এরকম নিত্ত নতুন Trips&#8230; <a class="more-link" href="./../../../%e0%a6%ae%e0%a7%8b%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%87%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87-%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87%e0%a6%ac-%e0%a6%a1%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%87/index.html">Continue reading <span class="screen-reader-text">মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন!</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns alignwide">
<div class="wp-block-column">
<p>মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন!!? আসলেই কি সম্ভব ??<br>আসসালামুআলাইকুম বন্ধুরা কেমন আছো সবাই আশা করি সবাই ভালো আছেন আল্লার রহমতে আমিও অনেক ভাল আছি।</p>



<p>আজকের এই পোস্টটি মোবাইল দিয়ে যারা ওয়েব ডিজাইন শিখতেচান তাদের জন্য এবং আমি তাদেরকে বিশেষ ভাবে অনুরধ জানাচ্ছি এই পোস্টটি পড়ার জন্য।</p>



<h5><em>আমার একটা Blog Site আছে সেখানে এরকম নিত্ত নতুন Trips And Tricks শেয়ার করা হয় আপনারা চাইলে আমার Blog Site থেকে গুরে আসতে পারেন। Blog Site Link&nbsp;<a href="https://zahir360.blogspot.com/">এখানে…..</a></em></h5>



<p>এর আগে আমি একটা পোস্ট করেছিলাম সেই পোস্টটি ছিল-</p>



<p>• ওয়েব ডিজাইন কি ??<br>• ওয়েব ডিজাইন কারা শিখবেন??<br>• ওয়েব ডিজাইনের চাহিদা কেমন??<br>• ওয়েব ডিজাইন শিখতে হলে কি কি দক্ষতা থাকা প্রয়োজন??<br>• কোথা থেকে শিখবেন??<br>• এবং ওয়েব ডিজাইন শিখতে কতদিন সময় লাগতে পারে?? পোস্টটি পরতে&nbsp;<a href="https://zahir360.blogspot.com/2020/08/blog-post_69.html">এখানে ক্লিক করুন।</a></p>



<p>এবং আজকের পোস্টে আমি এ নিয়ে আলোচনা করব যে আপনি কি করে মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন শিখতে পারেন।<br>হ্যাঁ বন্ধুরা ঠিকই শুনেছেন মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন এটা কি আসলেই সম্ভব??<br>হ্যাঁ সম্ভব।</p>



<p>আমরা অনেকেই আছি যারা ওয়েব ডিজাইন শিখতে চাই কিন্তু আমাদের কাছে ডেক্সটপ বা ল্যাপটপ না থাকার কারণে শেখা হয়ে ওঠে না, তাহলে কি আমরা ল্যাপটপ বা ডেস্কটপ না কেনা পর্যন্ত ওয়েব ডিজাইন শিখতে পারবো না??<br>না পারবেন তো বন্ধুরা কথা না বাড়িয়ে চলুন মূল কথায় যাওয়া যাক। উপরে টাইটেল দেখে বুঝে গেছেন যে আজকের টপিকে কি নিয়ে আলোচনা করব, মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন।</p>



<p>আপনি এই পোস্টটি পড়ছেন এর মানে আমি ধরে নেবো ওয়েব ডিজাইন সম্পর্কে আপনার সামান্য হলেও ধারণা আছে। তাই আর এখানে আমাকে-</p>



<p>• ওয়েব ডিজাইন কি ??<br>• ওয়েব ডিজাইন কোথা থেকে শিখবেন??<br>• কেন শিখবেন??<br>• চাহিদা কেমন??<br>এগুলো নতুন করে আর বলতে হবে এ নিয়ে আমার আরেকটি পোস্ট করা আছে আপনার চাইলে সেটি পড়তে পারেন।</p>



<p>বন্ধুরা চলুন মূল কথায় যাওয়া যাক আমাদের আজকের টপিকটি ছিল কি করে মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন শিখা যায় তাইতো-<br>এখানে জিল্লুর ভাই যেভাবে সুন্দর করে ওয়েব ডিজাইন শিখাচ্ছে সেখানে কার না ইচ্ছা করে ওয়েব ডিজাইন শিখতে।<br>তো মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন প্রাকট্রিস করার জন্য হয়ত অনেকে অনেক ধরনের Apps suggest করে থাকবে , কিন্তু আজকে আমি যেই Apps টি আপনাদের সাথে শেয়ার করব আমি ১০০% গ্যারান্টি দিয়ে বলতে পারি এখন পর্যন্ত এই Apps এই Apps সম্পর্কে খুব কম সংখ্যক লোকই কেবল যানি। আজকের পর থেকে আপনারাও এই Apps সম্পর্কে যানতে পারবেন ।</p>



<p>যাকে নিয়ে এত কথা চলুন সেই Apps সম্পর্কে কিছু যেনে নেই। আমরা যেহেতু এখানে জিল্লুর ভাই এর কাছে ওয়েব ডিজাইন শিখতাছি সেহেতু আপনারা দেখে থাকবেন জিল্লুর ভাই যেই কোড এডিটর Use করে তার বৈশিষ্ট্য সমূহ। হ্যাঁ, একদম ১০০% Same to Same কোড এডিটর মোবাইলের জন্য যেটা আজকে আমি আপনাদের সাথে শেয়ার করতে যাচ্ছি।<br>আমিও এই Apps টি Use করতাম, কিছু দিন হল আমি Desktop নিয়েছি তাই এখন আর Use করিনা। আমার দেখা বেস্ট Application ছিল এটা।<br>Apps টি Install করে Practice করা শুরু করুন। Apps এর Seating বুজতে যদি কোন সমস্যা হয় তাহলে নিছে Comment করে যানাবেন।</p>



<p>অনেকে বলতে পারেন আমার কাছে যেটা আছে সেটা সব থেকে বেস্ট। আমি মানছি আপনারটা বেস্ট তারপরও আমি বলব যদি সম্ভব হয় তাহলে আমার Suggest করা Application টি একবারের জন্য হলেও Downlead করে দেখুন এবং Application টি কারকাছে কেমন লাগল সেটা অবশ্যই Comment করে যানাবেন।<br>আমার একটা Blog Site আছে সেখানে এরকম নিত্ত নতুন Trips And Tricks শেয়ার করা হয় আপনারা চাইলে আমার Blog Site থেকে গুরে আসতে পারেন।&nbsp;<a href="https://zahir360.blogspot.com/">Blog Site Link এখানে…..</a></p>



<p>And মোবাইল দিয়ে ওয়েব ডিজাইন শেখার বেস্ট&nbsp;<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=io.spck">অ্যাপস ডাউনলোড লিংক এখানে …..</a></p>



<p>ওয়েব ডিজাইন সম্পর্কে সকল খুঁটিনাটি ধারণা দেয়া আছে এই পোস্টটিতে। পোস্ট পড়ার জন্য&nbsp;<a href="https://zahir360.blogspot.com/2020/08/blog-post_69.html">সকলকে অনুরোধ রইল</a></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../%e0%a6%ae%e0%a7%8b%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%87%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87-%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a7%87%e0%a6%ac-%e0%a6%a1%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%87/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ফ্রিল্যান্সিং কি?</title>
		<link>./../../../%e0%a6%ab%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%b8%e0%a6%bf%e0%a6%82-%e0%a6%95%e0%a6%bf/index.html</link>
					<comments>./../../../%e0%a6%ab%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%b8%e0%a6%bf%e0%a6%82-%e0%a6%95%e0%a6%bf/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[assignment]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 15:42:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Beginner Tips]]></category>
		<category><![CDATA[LFWF Pro Students]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[freelancing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost/LFWF/?p=304</guid>

					<description><![CDATA[ফ্রিল্যান্স&#160;(Freelance) শব্দটি Free এবং Lance দুটি শব্দের সমান্বয়ে তৈরি। ১৯০০ শতকের শুরু হতে এই শব্দটির প্রচার ও প্রসার বাড়তে থাকে। ফ্রিল্যান্সার (Freelancer) হচ্ছে এমন একজন ব্যক্তি যিনি কোনো নির্দ্দিষ্ট &#160;প্রতিষ্ঠানের সাথে কোনো প্রকার চুক্তিবদ্ধ না হয়ে স্বাধীন ভাবে কাজ করে থাকে। এখানে তার কাজের কোনো নির্দ্দিষ্ট পারিশ্রমিক নাও থাকতে পারে, আবার ফুল টাইম বা পার্ট&#8230; <a class="more-link" href="./../../../%e0%a6%ab%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%b8%e0%a6%bf%e0%a6%82-%e0%a6%95%e0%a6%bf/index.html">Continue reading <span class="screen-reader-text">ফ্রিল্যান্সিং কি?</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns alignwide">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center">
<p class="has-text-align-left"><strong>ফ্রিল্যান্স</strong>&nbsp;(<em><strong>Freelance</strong></em>) শব্দটি Free এবং Lance দুটি শব্দের সমান্বয়ে তৈরি। ১৯০০ শতকের শুরু হতে এই শব্দটির প্রচার ও প্রসার বাড়তে থাকে।</p>



<p>ফ্রিল্যান্সার (Freelancer) হচ্ছে এমন একজন ব্যক্তি যিনি কোনো নির্দ্দিষ্ট &nbsp;প্রতিষ্ঠানের সাথে কোনো প্রকার চুক্তিবদ্ধ না হয়ে স্বাধীন ভাবে কাজ করে থাকে। এখানে তার কাজের কোনো নির্দ্দিষ্ট পারিশ্রমিক নাও থাকতে পারে, আবার ফুল টাইম বা পার্ট টাইম এ বিষযটি&nbsp;নির্দ্দিষ্ট নাও হতে পারে।</p>



<p>আরো সহজ ভাবে বললে, ফ্রিল্যান্সার হচ্ছে মুক্ত বা স্বাধীনচেতা একজন- যিনি বি​ভিন্ন প্রতিষ্ঠানের হয়ে নিজ দক্ষতা অনুযায়ী বিভিন্ন ধরনের কাজ করে থাকেন।</p>



<p>যেমন: ​একজন রাইটার যিনি কোনো ব্যক্তি বা প্রতিষ্ঠানের জন্য কিছু কন্টেন্ট লিখে থাকে। তেমনি একজন লোগো ডিজাইনার কিছুদিনের জন্য&nbsp;কোনো ব্যক্তি বা প্রতিষ্ঠানের হয়ে লোগো ডিজাইন করে থাকে।</p>
</div>
</div>



<h2 class="alignwide" id="tab-con-1">ফ্রিল্যান্সিং এর সুবিধা</h2>



<div class="wp-block-columns alignwide">
<div class="wp-block-column">
<ul><li class="">একজন ফ্রিল্যান্সার নিজেই তার পচ্ছন্দের কাজ বেছে নেয়, এক্ষেত্রে কেউ তাকে জোর করে কোনো কাজ চাপিয়ে দিতে পারে না।</li><li class="">আপনি কত পারিশ্রমিক মূল্যে কাজ করবেন এটা অনেক সময় আপনি নিজেই নির্ধারন করে থাকেন।</li><li class="">আপনি ফ্রিল্যান্সিং যেকোনো সময় শুরু করতে পারেন। এর জন্য খুব বেশী কোনো পূর্ব প্রস্তুতি দরকার পরেনা। শুধুমাত্র আপনি কোন একটি নির্দ্দিষ্ট বিষয়ে দক্ষ হলে ঐটা নিয়েই কাজ শুরু করতে পারবেন।</li><li class="">একজন&nbsp;ফ্রিল্যান্সার কোন ব্যক্তি বা প্রতিষ্ঠানের সাথে কাজ করবে এটি সে নিজেই নির্ধারন করতে সক্ষম। এক্ষেত্রে তার পূর্ণ ইচ্ছা স্বাধীনতা রয়েছে।</li><li class="">আপনি একজন ফ্রিল্যান্সার হলে আপনি নিজেই নিজের কাজের সময় নির্ধারন করবেন। &nbsp;এখানে কাজের সময় নির্ধারনে স্বাধীনতা রয়েছে।</li><li class="">এককথায়, একজন&nbsp;ফ্রিল্যান্সার নিজেই তার কাজের ছক অংকন করে এবং নিজেই সেটি পরিচালনা করে থাকে।</li></ul>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns alignwide">
<div class="wp-block-column">
<h2 id="tab-con-2">ফ্রিল্যান্সিং এর অসুবিধা</h2>



<ul><li class="">অনেক বেশী প্রতিযোগীতা করে টিকে থাকতে হয়। বর্তমানে কেউ ফ্রিল্যান্সিং শুরু করতে চাইলে তাকে অনেক বেশী&nbsp;প্রতিযোগীতার সম্মুখীন হতে হবে। কেননা, প্রতিনিয়ত&nbsp;ফ্রিল্যান্সার এর সংখ্যা বেড়েই চলেছে।</li><li class="">একজন&nbsp;ফ্রিল্যান্সার যেহেতু তার পচ্ছন্দমত কাজ বেছে নেয়, তাই তার কাছে সবসময় কাজ নাও থাকতে পারে।</li><li class="">বিভন্ন সময় ভিন্ন ভিন্ন ক্লায়েন্ট নিয়ে আপনাকে কাজ করতে হবে। তাই সকলকে সমান ভাবে সন্তুষ্ট রাখাটা একটু কঠিন হয়ে পরে, অনেক বেশী চ্যালেঞ্জিং।</li><li class="">প্রথম কাজ পেতে হয়ত আপনার অনেক বেশী সময় লাগতে পারে এবং আপনার কাজের রেটও তুলনামূলক কম হতে পারে।</li><li class="">কিছু ভালো ক্লায়েন্ট বেজ তৈরি করা সময় সাপেক্ষ কাজ, এক্ষেত্রে আপনাকে ধৈর্যের পরিচয় দিতে হবে।</li></ul>
</div>
</div>



<h2 class="has-text-align-center">লার্ন ফ্রিল্যান্সিং উইথ ফান</h2>



<p class="has-text-align-center">ফুল গাইডলাইনের সাথে ফানি ওয়েতে ? ফ্রিল্যান্সিং শেখানোর একটি অক্লান্ত প্রচেষ্টা…?</p>



<div class="wp-block-columns alignwide">
<div class="wp-block-column">
<p class="has-drop-cap">আশা করছি, আপনারা যারা এখনও এই সিদ্ধান্ত নিতে পারছিলেন না যে কিভাবে এবং কোথা থেকে শুরু করবেন, তারা অন্তত আর দেরী করবেন না, কাজ শুরু করবেন। আপনাদের যদি আমার এই লেখাটি ভালো লেগে থাকে দয়াকরে আপনার সোশ্যাল নেটওয়ার্কে এটি​ শেয়ার করুন এবং নতুনদের কে জানতে সুযোগ দিন। আপনার যে কোনো জিজ্ঞাসা থাকলে আপনি নিচে কমেন্ট করে বলতে পারেন, তবে দয়া করে এই পোষ্ট এ আলোচিত বিষয়েই​ কমেন্ট করবেন। আপনাদের শেয়ার এবং কমেন্টের অপেক্ষায় রইলাম।</p>



<p>​</p>
</div>
</div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../%e0%a6%ab%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%b8%e0%a6%bf%e0%a6%82-%e0%a6%95%e0%a6%bf/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
